\section{Wartości własne macierzy symetrycznej}

\subsection{Realizacja zadania}

Wyznaczone wartości własne macierzy:
\begin{equation}
B = 
\begin{bmatrix}
7,5912 & 0 & 0 & 0\\
0 & 13,2772 & 0 & 0\\
0 & 0 & 22,1723 & 0\\
0 & 0 & 0 & 30,9593
\end{bmatrix}
\end{equation}

Wektory własne macierzy:

\begin{equation}
B = 
\begin{bmatrix}
-0,8522 & 0,2587 & -0,4532 & 0,0382\\
0,3523 & -0,3038 & -0,8552 & -0,2284\\
-0,2997 & -0,4334 & 0,2477 & -0,8130\\
0,2445 & 0,8080 & -0,0437 & -0,5342
\end{bmatrix}
\end{equation}

Sprawdzenie prostopadłości wektorów.

\begin{itemize}
\item V\textsubscript{0}V\textsubscript{1} = 1,66533453693773E-016
\item V\textsubscript{0}V\textsubscript{2} = 8,50014503228636E-017
\item V\textsubscript{0}V\textsubscript{3} = -4,16333634234434E-016
\item V\textsubscript{1}V\textsubscript{2} = -1,59594559789866E-016
\item V\textsubscript{1}V\textsubscript{3} = -6,66133814775094E-016
\item V\textsubscript{2}V\textsubscript{3} = -1,35308431126191E-016
\end{itemize}

